
\begin{enumerate}
    \item     Pour trouver la part du troisième enfant, on détermine d'abord la quantité de chocolat restante après que le premier et le deuxième se sont servis :  $1 - \dfrac{1}{3} - \dfrac{1}{4}$.\\
    
    Le troisième enfant prend \(\dfrac{2}{5}\) de cette quantité restante :
   $\left(1 - \dfrac{1}{3} - \dfrac{1}{4}\right) \times \dfrac{2}{5}$.\\
    
    Donc, le calcul correct est le choix \(B\).

    \item On effectue le calcul :

   $\begin{aligned}
    \left(1 - \dfrac{1}{3} - \dfrac{1}{4}\right) \times \dfrac{2}{5} &= \left(\dfrac{12}{12}-\dfrac{4}{12}-\dfrac{3}{12}\right)\times\dfrac{2}{5}\\
    &=
    \dfrac{5}{12} \times \dfrac{2}{5}\\
    &=\dfrac{1}{6}
    \end{aligned}$

   
    Donc, la part du troisième enfant est : $\dfrac{1}{6}$

\end{enumerate}


